\null\vspace{\stretch {1}}
    \begin{flushright}
        {\chancery Le monde a une réalité. 
        
        C'est d'elle qu'il faut partir, non d'un modèle idéal qu'il s'agirait d'approcher au plus près. 
        
        Le monde est. Le monde est ce qu'il est. 
        
        Peu importe ce qu'il pourrait être, ce qu'il aurait pu devenir, ce qu'il sera si...

~\\
Alain Damasio}
    \end{flushright}
\vspace{\stretch{2}}\null